- ソフトのなまえ

    メール通知奴



- 作った人

    とし子

    [brilliant2hatsune@yahoo.co.jp](mailto:brilliant2hatsune@yahoo.co.jp)



- 機能

    シナリオファイルに書いたURLへ向かって自動でリクエストします。

    結果のHTMLを指定のEメールアドレスへ送信します。

    Get,Post、リクエストパラメータ、クッキーに対応しているので、

    ログインが必要なサイトやトランザクショントークンで遷移制御しているサイトでも頑張れば使えます。

    ※悪い事にはつかわないでね。



- 使い方

      メール通知奴.exe シナリオファイル名

        ※引数を省略すると、c:\test.txtをロードしようとします。

        テスト時とかにどうぞ。

        ※シナリオファイルと同じパスに、実行ログが出力されます。

        よって、シナリオファイルのディレクトリには書き込み権限をつけといてください。

- ビルドに必要なモノ

    VisualStudio2013のプロジェクトです。

    ビルドせずとりあえず使ってみたい場合は、Release以下にビルド済みモジュールがあります。

    HTMLの解析にHTML High Agility Packを使ってます。ビルドの際に必要です。

    導入の仕方は↓とか見てください。（こいつぁ便利だぜ）

    [http://www.atmarkit.co.jp/ait/articles/1501/27/news140.html](http://www.atmarkit.co.jp/ait/articles/1501/27/news140.html)



- シナリオファイルの書き方

    改行はCRLF、項目の区切りはタブ文字です。

    リクエストパラメータは「キー名:値」です。

    (Chromeのネットワークトレースからコピペしやすいので^^)


        UserAgent	Accept	Referer	ContentType	Host	Encode

        get/post	リクエスト１URL

        リクエストパラメータキー:値

        リクエストパラメータキー:値

        ・・・

        -

        parse	変数名	検索文字列(前)	検索文字列(後)

        ・・・

        -

        get/post	リクエスト２URL

        リクエストパラメータキー:値

        パラメータキー:$変数名

        ・・・

        -END-

        デフォルトパーサ.Class1.doParse

        smtpサーバ名	ポート	SSL有無(true=有)	smtpアカウント	パスワード

        送信メールアドレス	送信者名

        受信者メールアドレス	受信者名



ポイント：

- 1行目

    UserAgentや初期Referer、Host等を定義。

    意外とちゃんと設定しないとはじかれるサイト多し。

    よくわからん場合：

        UserAgent・・・Mozilla/5.0 (compatible; MSIE 10.0; Windows NT 6.1; Trident/6.0)

        Referer・・・アクセスしようとしているURLのトップページ(http://google.co.jpとか)、

        Host・・・アクセスしようとしているURLのドメイン(google.co.jpとか)でまず大丈夫。

    iModeのふりをして簡易なHTMLを取りたい場合なんかはUAをDoCoMo/2.0 F901iC(c100;TB;W23H12)とかにすると良いと思います。



- getもしくはpost

    １つのリクエストの定義

    １リクエスト毎に-で区切る

    １リクエストにつき、リクエストパラメータキーは複数行設定可能（なくてもいい）



- parse

    直前のリクエストで得たHTMLから、必要な部分を抜き出して変数に入れることができる。

    変数値は次以降のリクエストのパラメータ値として使うことができる(値を「$変数名」とする)

    トークンが必要なサイトとかで使う

    検索文字列(前)、検索文字列(後)のサンプルはこんな感じ↓（タブ文字を[\t]に置換してます)

        HTML例：
        
        <input type="hidden" name="TOKEN" value="なにがしかの値">

        取得例：
        
        Parse[\t]TrnTOKEN[\t]<input type="hidden" name="TOKEN" value="[\t]">

        設定例：
     
        post[\t]http://RequestURL/
  
        TOKEN:$TrnTOKEN



- 必要なリクエストが終わったら-END-行を入れる

    -END-の次の行はパーサー設定。とりあえずそのままでOK

    次の行に発信用メールアカウントの設定を書く。

        YahooはSSL無し、ポート25で簡単だが、送るメールがすぐスパム認定されます(^^)/

        GMailはSSL有り、ポート587として一発動かすと「ブロックされました」メールが(発信メアドに)来るので、

        メール本文内に書かれた「安全性の低いアプリを許可」を行えばOK。

    その次の行に発信メールアドレスと発信者名を書く

    その次の行に送りたいメールアドレスと送信者名を書く

    （複数行指定可能）

    という感じ。

- パーサーについて

    C#のクラスライブラリ(DLL)を作って「パーサ名前空間.パーサークラス名.メソッド名」の行を変えることで、

    取得したHTMLを使って好きなことができます！(一部を抜き出してメールするとか- - - )

    クラスライブラリのメソッドは↓としてください。


```
#!C#

        public Hashtable メソッド名(Hashtable htmls){
    
      	  //「なにがしかの処理」
    
          result = new Hashtable();

          result["title"] = "[メールのタイトル文字列]";

          result["body"] = "[メールの本文文字列]";

          return result;
    
        }
```

  引数htmlsには今までのリクエストで得たHTMLがリスト配列で入ってます。

  最後のリクエストで取ったHTMLを取得するならstring html = (string)htmls[htmls.Count];という感じ。
    
  メールタイトルと本文を戻り値に突っ込んでreturn;してください。




- シナリオファイルのサンプル

    * 横浜のお天気.txt- - - iModeの天気サイトから横浜のお天気を取得、画面ごとメールします。

    * 0Sim使用量.txt- - - SonetPlayの0Sim等で、お客様ページにログインし、データ量照会ページを開き、専用パーサーを使って「本日のデータ使用量」だけ抜き出しメールします。  

    * おうちコープ注文一覧.txt- - - 生協のおうちコープサイトにログインし、注文の一覧ページを開き、専用パーサーをつかって注文内容のテーブルと合計金額を抜き出してメールします。

    

    ※デフォルト定義の送信メールアカウントはテストにつかってどうぞ。

    いいシナリオやパーサーができたら教えてくれると脱糞して喜びます。

以上！